let questions = [
  {
    question:'Quem foi a primeira pessoa a viajar no Espaço?',
    alternatives: [
      'Yuri Gagarin',
      'A cadela Laika',
      'Neil Armstrong',
      'Marcos Pontes',
      'Buzz Aldrin'
    ],
    answer:0
  },
  {
    question:'Qual a montanha mais alta do mundo?',
    alternatives: [
      'Mauna Kea',
      'Dhaulagiri',
      'Monte Chimborazo',
      'Monte Everest',
      'Pico da Neblina'
    ],
    answer:3
  },
  {
    question:'Que país tem o formato de uma bota?',
    alternatives: [
      'Butão',
      'Brasil',
      'Portugal',
      'Itália',
      'México'
    ],
    answer:3
  },
  {
    question:'Quem inventou a lâmpada?',
    alternatives: [
      'Graham Bell',
      'Steve Jobs',
      'Thomas Edison',
      'Henry Ford',
      'Santos Dumont'
    ],
    answer:2
  },
  {
    question:'Quanto tempo a Terra demora para dar uma volta completa em torno dela mesma?',
    alternatives: [
      'Aproximadamente 24 horas',
      '365 dias',
      '7 dias',
      '365 ou 366 dias',
      '30 ou 31 dias'
    ],
    answer:0
  },
  {
    question:'A que temperatura a água ferve?',
    alternatives: [
      '200 ºC',
      '-10 ºC',
      '180 ºC',
      '0 ºC',
      '100 ºC'
    ],
    answer:4
  },
  {
    question:'Quais são as fases da Lua?',
    alternatives: [
      'Nova, cheia e superlua',
      'Penumbral, lunar parcial, lunar total e cheia',
      'Nova, cheia, minguante e lua de sangue',
      'Nova, crescente, cheia e minguante',
      'Nova, crescente, cheia, minguante e lua de sangue'
    ],
    answer:3
  },
  {
    question:'Quantos ossos temos no nosso corpo?',
    alternatives: [
      '126',
      '206',
      '18',
      '300',
      '200'
    ],
    answer:1
  },
  {
    question:'Qual o maior planeta do sistema solar?',
    alternatives: [
      'Marte',
      'Lua',
      'Saturno',
      'Terra',
      'Júpiter'
    ],
    answer:4
  },
  {
    question:'Um anel tem 3 pedras preciosas. Quantas pedras preciosas têm 11 anéis?',
    alternatives: [
      '33',
      '110',
      '333',
      '30',
      '14'
    ],
    answer:0
  }
]